fg做TA有冇前途？

我係20fg，而家喺學校(官校)做緊TA
17k、 7AL、長短週、44h/week、準時收工

返工暫時都算輕鬆，唔洗落手教：
預備教材、打字、scan野、print野、代課、搬搬抬抬

同事都係老師，有文化修養，當我係學生咁樂意教我做野
不過全部都做得我呀爸呀媽，難免會有代溝

有前途
冇前途

人哋FG就做緊老師 袋緊35k
你都係FG就袋17k做人條𡃁
明明大家都係讀咁多年書

你話有冇前途

原來ta都係u grad

ta都係騎牛揾教席嫁啦
唔通成世ta呀

4年degree 冇pgde
人地要讀5年點同呢

TA都係袋住先
個個等考公墓員

當過渡ok
做一世就不了

唔關事啦

好多老師都準備搵多兩年走人
比你搵到教席, 到時應該又cut人
除非你諗住長期留係香港

做住ta先再補返張pgde易唔易 本身soc sci major....覺得pgde唔會收自己....

爭到仆街
應該教大為數不少搵唔到工

捱到讀到一年搵到工先叫成功

人地做TA就係要想有教學經驗
但係你就以唔洗教為樂
做一世都係TA

其實非相關major點樣大機會比pgde收 我驚pgde 連收都唔收我 連入場資格同人爭搵工既資格都冇

soc sci 可以教咩科自己諗

做住先再謀後路
唔好諗住長做

我聽番黎既例子係，根本好多IN都無得比你IN
因為每年都有太多人做住TA咁去IN
好喇，考完PGDE喇，非主科又比較少請
請都係請啲教育系的

我都好後悔當初選左乞食科 唉

學校prefer請普通degree+pgde >>> 教育系

中學名校底+大學神科
或者做過幾年嘢, 有一啲好特別嘅工作經驗

之前讀pgde 有人ug讀llb 有人做過ibank
根本競爭大到癲

如果你三大+dse成績好， 直接去send信搏教席仲實際
啲黑店會收冇pgde嘅平價老師

你要睇返本科係咩？如果係中英就易入pgde，其他的話可能兩三年時間。一般少極都三至四年先搏到教席，自己衡量。

無錢途
不過無其他工 可以做住先